\receita{Creme Brulé}{
  \begin{itemize}
  \item 320g de creme de leite fresco
  \item Essência de baunilha
  \item 4 gemas
  \item 60g de açúcar fino
  \end{itemize}
}{
  \begin{enumerate}
  \item Esquentar o creme de leite junto com a baunilha
  \item Bater as gemas separadamente e acrescentar o açúcar
  \item Verter o creme quente sobre as gemas e ao mesmo tempo ir batendo
    constantemente (temperagem) com um fouet. Evitar formar espuma
    \begin{itemize}
    \item É muito importante ir batendo, senão coagula e se perde a cremosidade.
    \end{itemize}
  \item Verter os ramequins até preencher 2/3.
  \item Aquecer o forno a 150/180 $^\circ$C
  \item Colocar os ramequins numa forma e acrescentar água quente até no máximo
    metade da altura dos ramequins.
    \begin{itemize}
    \item É basicamente um cozimento a banho maria no forno.
    \item Se não tiver ramequins que suportam altas temperaturas, talvez dê para
      utilizar xícaras ou potinhos de vidro.
    \end{itemize}
  \item Levar ao forno por 30 a 40 minutos. Remover
  \item Esfriar na bancada. Depois, levar à geladeira sem cobrir, para não
    formar uma película.
  \item Antes de servir, espalhar açúcar na superfície e passar o maçarico para
    caramelizar.
  \end{enumerate}
}

\receita{Overnight Oats}{

  \begin{multicols}{2}

    \textsc{receita 1}
    \begin{itemize}
    \item morango amassado
    \item açúcar ou maple ou mel
    \item 0,5 xícara de aveia
    \item 0,5 xícara de iogurte (grego)
    \item 0,5 limão espremido
    \item 0,5 xícara de leite
    \item Cobertura: morangos e framboesas
    \end{itemize}

    \textsc{receita 2}
    \begin{itemize}
    \item raspas de meia laranja
    \item açúcar ou maple ou mel
    \item amora preta amassada
    \item 15g de gengibre cristalizado
    \item 1 frasco de iogurte
    \item Cobertura: Amora preta
    \end{itemize}

    \textsc{receita 3}
    \begin{itemize}
    \item 10 g de chocolate em pó
    \item 20 g de aveia
    \item canela
    \item açúcar ou maple
    \item essência de baunilha
    \item 15 g de manteiga de amendoim
    \item 1 frasco de iogurte
    \item Cobertura: raspas de chocolate, framboesa e manteiga de amendoim
    \end{itemize}

    \textsc{receita 4}
    \begin{itemize}
    \item 50 g de manga amassada
    \item 1 colher sopa de coco ralado
    \item 20 g de aveia
    \item essência de baunilha
    \item açúcar ou maple
    \item 1 frasco de iogurte
    \item Cobertura: manga em cubinhos e coco ralado
    \end{itemize}

    \textsc{receita 5}
    \begin{itemize}
    \item 1 cenoura ralada
    \item 20 g de aveia
    \item canela, noz moscada, baunilha
    \item maple ou açúcar
    \item 1 frasco de iogurte
    \item Cobertura: banana e nozes
    \end{itemize}

    \textsc{receita 6}
    \begin{itemize}
    \item 40 g de abacaxi picado
    \item 1 colher de sopa de coco ralado
    \item essência de baunilha
    \item 1 frasco de iogurte
    \item 1 colher de sopa de mel
    \item 20 g de aveia
    \end{itemize}

    \textsc{receita 7}
    \begin{itemize}
    \item 10 g de chocolate em pó
    \item 1 colher de sopa de manteiga de amêndoas
    \item pitada de sal
    \item 1 frasco de iogurte
    \item 1 colher de sopa de mel
    \item 1 colher de sopa de coco ralado
    \item 20 de aveia
    \end{itemize}

\end{multicols}
} {\begin{enumerate}
  \item Misturar tudo e guardar na geladeira no dia anterior.
  \item No dia seguinte colocar a cobertura.
  \end{enumerate} }


\receita{Crepe\label{rec:crepe}}{
  \begin{itemize}
  \item 1 ovo
  \item 2 colheres de chá de açúcar
  \item 1 pitada de sal
  \item 250 mL de leite integral
  \item 100g de farinha de trigo
  \item 20g de manteiga mole, derretida
  \item essência de baunilha, licor de laranja ou qualquer aromatizante de
    preferência
  \end{itemize}
}{
  \begin{enumerate}
  \item Juntar o ovo, açúcar, sal e bater com fouet. Mixer elétrico pode
    desvirtuar a massa.
  \item Acrescentar 100mL de leite e misturar.
  \item Acrescentar a farinha de mexer bem até desfazer os grumos.
  \item Acrescentar aos poucos o restante do leite de misturar bem.
  \item Acrescentar a manteiga e misturar.
  \item Acrescentar o aromatizante.
  \item Deixar a massa repousar por pelo menos 1h antes de fritar. Ideal é
    preparar com 5 horas de antecedência.
  \item Untar bem uma frigideira e aquecer em fogo médio/alto. Colocar uma
    quantidade que preencha a frigideira bem finamente. Geralmente não precisa
    untar a frigideira novamente.
  \item Colocar alguma cobertura se desejar. No caso do molho Suzette (receita
    \ref{rec:molho_suzette}), se dobra o crepe em 4 e depois mergulha no molho,
    ambos quentes, e é servido imediatamente.
  \end{enumerate}
}

\receita{Molho Suzette para Crepe\label{rec:molho_suzette}}{
  \begin{itemize}
  \item 150 mL de suco de laranja
  \item 60 g de manteiga sem sal
  \item 40 g de açúcar
  \item 1 colher de sopa de licor de laranja
  \item raspas de laranja
  \end{itemize}
}{
  \begin{enumerate}
  \item Derreter a manteiga em fogo médio e acrescentar o açúcar até
    caramelizar.
  \item Acrescentar o suco de laranja, o licor e as raspas.
  \end{enumerate}
}

\receita{Panqueca doce}{
    
  \textsc{30 panquecas}
    
  \begin{itemize}
  \item 3 ovos
  \item Meio litro de leite integral
  \item 40g de manteiga sem sal
  \item 40g de açúcar branco
  \item 2g de sal
  \item 225g de farinha de trigo
  \item rum, licor ou essência de baunilha ou aromatizante.
  \end{itemize}
    
  \textsc{10 panquecas}
  \begin{itemize}
  \item 1 ovo
  \item 0,3 xícara de leite
  \item 0,3 de xícara de creme de leite
  \item 1 colher de sopa de açúcar
  \item 0,75 xícara de farinha de trigo
  \item 1 pitada de sal
  \item 1 colher de sopa de manteiga derretida
  \item 0,5 colher de chá de essência de baunilha ou aromatizante.
  \end{itemize}
}{
  \begin{enumerate}
  \item Peneirar a farinha junto com o sal e o açúcar
  \item Fazer um espaço no meio da farinha, acrescentar os ovos e ir misturando
    com um fouet. Um misturador elétrico pode desvirtuar.
  \item Colocar o leite aos poucos para não formar pelotas, enquanto mistura
  \item Em panela separada, derreter a manteiga e juntar à massa, misturar.
  \item Acrescentar o aromatizante.
  \item Descansar a massa na geladeira por no mínimo 1h, idealmente 5.
  \item Untar uma frigideira e levar ao fogo médio/alto.
  \item Colocar uma quantidade de massa suficiente para cobrir o fundo da
    frigideira, bem fino.
  \item Virar com uma espátula quando as bordas começarem a se soltar.
  \end{enumerate}
}

\receita{Bolo de chocolate}{ % todo: adequar o texto.
  \textsc{Bolo de chocolate}
  \begin{itemize}
  \item 4 ovos
  \item 1 xícara (chá) de açúcar
  \item 1 xícara (chá) de chocolate em pó
  \item 1 xícara (chá) de óleo
  \item 1 xícara (chá) de água
  \item 2 xícaras (chá) de farinha de trigo
  \item 1 colher (sopa) de fermento
  \item Manteiga, farinha e chocolate para untar e polvilhar
  \end{itemize}
  \textsc{Calda de ganache}
  \begin{itemize}
  \item 200g de chocolate meio amargo
  \item 3/4 de xícara (chá) de creme de leite fresco
  \end{itemize}
}{
  \begin{enumerate}
  \item Preaqueça o forno a 180ºC (temperatura média). Unte uma forma redonda ou
    de pudim com manteiga, formando uma camada fina e uniforme.
  \item Faça uma misturinha meio a meio de chocolate em pó e farinha, e polvilhe
    a forma toda. Desta maneira, o bolo não fica com aquela casquinha branca de
    farinha. Reserve. Numa tigela, coloque a farinha, passando pela peneira.
  \item Na batedeira, ou numa tigela, coloque o açúcar e o chocolate em pó,
    passando por uma peneira. Junte os ovos e o óleo. Na velocidade baixa (para
    o chocolate não subir), bata os ingredientes, até que estejam bem
    misturados.
  \item Aumente a velocidade e bata por mais alguns minutos. Caso prefira fazer
    à mão, use um batedor de arame. Se estiver usando a batedeira, abaixe a
    velocidade novamente e, aos poucos, vá adicionando a água e a farinha,
    alternadamente, batendo apenas para misturar.
  \item Por último, adicione o fermento. Transfira a massa para a forma
    preparada e leve ao forno preaquecido para assar por 30 minutos, até que o
    palito saia limpo ao ser espetado no bolo.
  \item Retire do forno e deixe esfriar por 15 minutos. Coloque um prato de bolo
    sobre a forma e, com o auxílio de um pano de prato vire de uma vez. Somente
    quando o bolo estiver frio, espalhe a calda. Sirva a seguir.
  \end{enumerate}
}