\receitaemoji[\testado \karlAprova \karenAprova]{Batatas doces fritas no airfryer}{
  \textsc{Receita reduzida}
    % \footnote{Inspirado em https://www.cooksillustrated.com/recipes/7775-thick-cut-sweet-potato-fries}}

  \begin{itemize}
  \item 1/6 xícara de amido de milho
  \item Sal
  \item 1 colher de chá de bicarbonato de sódio, ou menos
  \item 400 g de batata doce. A ``tradicional'' serve, mas não fica igual à receita
  \item Óleo
  \end{itemize}
}{
  \begin{enumerate}
  \item Descascar a batata doce e cortar em pedaços maiores que os de batata frita tradicional.
  \item Bater o amido com a água com um fouet.
  \item Ferver água numa panela maciça, colocar o sal e o bicarbonato e dissolver.
  \item Colocar as batatas e esperar voltar a ferver. Quando estiver fervendo novamente, abaixar o fogo para o
    mínimo. 
  \item Aquecer o airfryer para 165 \grau C.\footnote{É a temperatura indicada na receita, mas eu não tenho
      certeza se é o ideal. Tentar aumentar isso para 180-200 \grau C de primeira}
  \item Cozinhar até o exterior ficar molinho, mas o interior firme, 3-5 minutos. 
  \item Mexer no amido novamente para resuspender, e transferir as batatas com uma colher furada para não ir
    muita água.
  \item Mexer com um pegador apropriado, até recobrir totalmente as batatas com o amido.\footnote{Não
      deixá-las por muito tempo aqui, pois é possível que elas continuem cozinhando por estarem quentes e
      fiquem bem moles}
  \item Colocar um pouco de óleo no amido e remexer as batatas para recobri-las com o óleo para conseguir fritar.
  \item Colocar as batatas na grade do airfryer quente e deixar cozinhando por 7 a 10 minutos.
  \item Se não estiver bom, ou deixar mais tempo ou aumentar a temperatura, e ir acompanhando. Virar as
    batatas de vez em quando também auxilia no cozimento.
  \end{enumerate}

  % \fotoreceita{./Fotos/batata_doce_frita}
}
