\receitaemoji[\testado \pimenta \karlAprova \karenAprova]{Kebab de frigideira}{

	\begin{itemize}
		\item 325 g de carne moída (acém, patinho). $\pm$ 1 bandeja
		\item Meia cebola média para cima
		\item Sal (superestimar, já que é bastante carne)
		\item Pimenta do reino
		\item Pimenta síria
		\item Óleo vegetal
	\end{itemize}

}{
	\begin{enumerate}
		\item Misturar a cebola ralada com a carne moída numa travessa grande.
		      \footnote{Receita inspirada pelo vídeo \texttt{https://youtu.be/mVHNKkpYsMI}.}
		      \begin{itemize}
			      \item Se tiver um blender ou um processador em mãos, colocar a carne e a
			            cebola picada lá para homogeneizar bem.
		      \end{itemize}
		\item Adicionar sal (6 giradas ida e volta), pimenta do reino (3 pitadas), 1
		      colher de sopa cheia de pimenta síria, e misturar bem
		\item Colocar 4 colheres de óleo na frigideira e cobrir tudo
		\item Espalhar a carne e abrir na frigideira. Tentar formar uma boa
		      estrutura, não deixar buracos
		\item Colocar a frigideira no fogo médio
		\item Em aproximadamente 3 minutos a água irá começar a sair
		\item Após cerca de 5-8 minutos, corte em tiras de 1-2 polegadas, com um pão
		      duro ou uma espátula. Ver se não está partindo sozinha devido a alguma
		      ebulição.
		\item Quando achar que um dos lados está dourado o suficiente, virar.
		\item Quando o outro lado terminar de cozinhar, servir imediatamente.
	\end{enumerate}

	\fotoreceita{0.5\textwidth}{./Fotos/kebab_frigideira}
}
