\receitaemoji[\testado \karlAprova \karenAprova]{Sanduíche de ovo}{
	\begin{itemize}
		\item Pão (p.e. de milho)
		\item 2 ovos
		\item Queijo mussarella ou cheddar
		\item Bacon
		\item Alface
		\item Tomate
		\item Cebola
		\item Azeitona
		\item Azeite
		\item Manteiga
		\item Alho
		\item Pimenta do reino
		\item Sal
	\end{itemize}
}{
	\begin{enumerate}
		\item Começar lavando o alface e colocando de molho no vinagre
		\item Remover o caroço das azeitonas
		\item Cortar o tomate em rodelas
		\item Cortar a cebola em fatias bem finas com o ralador
		\item Fazer uma mistura de manteiga e alho picado. Escolher a quantidade de
		      alho de acordo com a vontade. Para um pão relativamente grande, uma colher
		      de sopa de manteiga deve ser o suficiente
		\item Passar a manteiga com alho no pão, tomar cuidado para não danificar o
		      mesmo.
		\item Cortar o bacon em pedaços pequenos
		\item Cortar a mussarella em pedaços pequenos
		\item Aquecer a primeira frigideira, onde irá o bacon. Colocar os pedaços para
		      começar a fritar. Se não soltarem a própria gordura, colocar um fio de óleo
		      vegetal. Reservar depois de frito.
		\item Quebrar os ovos em uma tigela. Colocar os ovos na frigideira, tomando
		      cuidado para represá-los de modo que não fiquem muito maiores que o pão.
		      Colocar sal e pimenta nos ovos. Deixar no fogo médio-baixo. Se necessário,
		      virar o ovo para cozinhar por inteiro.
		\item Se tiver a mussarella, colocar ela do lado do ovo, para derreter e
		      dourar um pouco. Tomar cuidado para não queimar.
		\item Enquanto o ovo cozinha, aquecer outra frigideira no fogo médio-alto e
		      colocar o pão com o lado coberto da manteiga e alho para baixo. Ficar de
		      olho para não deixar queimar. Remover do fogo depois de alguns minutos, mas
		      manter na frigideira para não deixar esfriar rápido demais.
    \item Depois de terminar o cozimento do ovo, montar o sanduíche. Colocar
          primeiro o ovo, na parte não tostada do pão. Colocar o queijo
          mussarella derretido ou o chedar por cima, o bacon, depois o tomate, a
          cebola, o alface já limpo e secado, as azeitonas, um fio de azeite, e
          cobrir com o último pão. Comer imediatamente.
	\end{enumerate}
	\fotoreceita{0.3\textwidth}{./Fotos/sanduiche_ovo_11} \fotoreceita{0.3\textwidth}{./Fotos/sanduiche_ovo_12}
}
