\receitaemoji{Pão de mel em cubos}{
	\begin{itemize}
		\item 250 g de mel
		\item 200 g de açúcar
		\item 450 g de farinha de trigo
		\item 200 g de farinha  de amêndoas
		\item 100 g de nozes picadas
		\item 100 g de avelãs picadas
		\item 1/2 colher de chá de cardamomo moído
		\item 1/2 colher de chá de cravo em pó
		\item 1 colher de chá de canela em pó
		\item 100 g de frutas cristalizadas (p.e. cascas de laranja, de limão)
		\item 15 g de carbonato de amônio
		\item 4 colheres de sopa de rum1 ovo
		\item Manteiga e farinha para a assadeira
		\item Película de plástico para abrir a massa
		\item 3 colheres de sopa de geléia de damasco ou similar, 1 colher de sopa
		      de rum, 200 g de chocolate meio amargo para cobertura.
		\item 20 g de pistache picado, 50 g de cereja em calda, 50 g de amêndoas sem
		      pele, 50 g de nozes.
	\end{itemize}
}{
	\begin{enumerate}
		\item Numa panela levar o mel e açúcar em fogo baixo, misturando sempre, até
		      o açúcar se dissolver. Passar a massa para uma tigela e deixar esfriar.
		\item Pré-aquecer o forno a 175 \grau C.
		\item Untar uma assadeira com manteiga e passar um pouco de farinha
		\item Misturar a farinha e as amêndoas, avelãs, nozes, temperos e frutas
		      cristalizadas.
		\item Dissolver o carbonato de amônio com rum
		\item Adicionar um ovo à mistura de mel com açúcar e ir colocando aos poucos
		      a mistura de carbonato de amônio
		\item Amassar bem a massa e abri-la de modo uniforme entre as duas lâminas
		      de filme de plástico, na espessura da assadeira.
		\item Tirar a película de plástico e colocar a massa na assadeira. Assar por
		      20 minutos na grade do meio.\footnote{Feito para o nosso casamento!}
	\end{enumerate}
}
